教授保證情人與案無關： 妻入「邪教」女有情緒病

2018年08月30日

教授保證情人與案無關：
妻入「邪教」女有情緒病

被告許金山稱與妻子因管教子女問題致感情疏遠。
資料圖片

【瑜伽波謀殺案】

【本報訊】中文大學醫學院副教授許金山涉以一氧化碳毒殺妻女，昨在高等法院續審。控方繼續播放許金山的警誡錄影會面，許剖白與妻子因管教子女立場南轅北轍，感情日漸疏遠，幾年前與任職理大助理教授的女子發展婚外情，並保證被警方扣查的情人與案無關。他又透露喪生的妻女均有情緒問題，女兒會因鄰居狗吠報警，妻子更加入了一個仿似邪教的組織。

記者：勞東來 楊思雅

任職理大助理教授的Shara Lee與被告發展婚外情。

警方在涉案Mini Cooper車尾箱撿獲已漏氣的瑜伽波（箭嘴示）。

事發於2015年5月22日，被告許金山（53歲）翌年5月被捕。許在警誡會面中主動說，有人建議他不要作供，但他自願接受盤問，冀真相水落石出。許透露會在女朋友Shara Lee家中過夜，警方追問是何許人，他說是理大助理教授，相識6至7年，多次合作做研究。由於他與妻子婚姻生變，感到寂寞，遂與Shara越走越近，兩、三年前開始拍拖。

警方問案發前後Shara有否提出想結婚，許說兩人沒討論過結婚，Shara亦沒要求他離婚。他曾向Shara笑指婚姻不過是一張紙，實際上兩人已跟夫妻無異，會像夫婦般一同外遊。

他強調Shara和案件無關，他知道警方在會面前一天扣查她，不禁擔憂。許被懷疑藉着用兔子研究中毒療法，獲取一氧化碳用於犯案，警方問Shara有否參與研究。許指她僅做數據分析，不記得有否上過實驗室，而她喜愛動物，相信看到動物實驗會不安。

案發前一晚與情婦四通電話

案發前一日許將載有一氧化碳的瑜伽波帶回家，然後打網球，晚上9時半回家。警方向許指根據紀錄，當晚9時至9時半，Shara曾4次與他通電話。被問到Shara致電原因，許稱應是問他有否贏波之類。許說夫妻於8至10年前，即他結識Shara前已開始走遠，原因是他教育子女方面期望很高，有時逼得子女頗緊，反觀妻子貢獻不及他，甚至反而花時間幫其他人的子女。

攤牌後妻子接受婚外情

最初妻子得知他有外遇，不想承認亦感到憤怒。有次他的大女帶淚質問他為何不坦承出軌及向妻子道歉，兩夫妻各自和大女詳談後攤牌，妻子不想離婚，希望未來有保障，他於是承諾所有財產她都有份。妻子離世前一、兩年接受他的婚外情，在養育子女方面會合作，但似夥伴而非夫妻。相反，案發後Shara會幫他照顧子女，故即使他多花時間在家，二人關係仍更上一層樓。

至於妻子如何看待他到女友家中過夜，許說攤牌後妻子不再失望。他身為醫生，晚間或假期也要工作，而案發前一年他都睡在兒子房間，故妻子未必察覺他不在家。

許又指，案發前一年次女變得衝動欠耐性，例如鄰居的狗在晚間吠叫，她會很憤怒，後期每次受騷擾就自行打電話報警，一年間應有5至10次。妻子則加入了一個組織，本意想令自己更獨立，卻令情緒變得不穩定，疏遠好友。他從該好友口中獲悉，那個組織仿似邪教，他甚至察覺其他家人也變得情緒化。聆訊今續。

案件編號：HCCC374/17

下一則
下一則
警質疑毒氣波放家危險 被告：冇諗咁遠

而佢嘅背叛，就係佢老婆造成喎
有婚外情得黎仲會照顧妻女都算係咁
大把女人自己有婚外情，離婚仲要夾硬分返個老公身家

男女平等

而家算招咗

入邪教...人都死左佢噏乜都得啦，佢不如話個老婆想搞恐襲/反共，佢打死個老婆係大義滅親兼愛國

同意
希望佢坐番十碌八碌

呀教授佢有無許留山股份?